# REST API валют для Gootax

1. [Получение списка валют](#markdown-header-list-of-currency)
1. [Получение информации о валюте](#markdown-header-currency)


## Получение списка валют (List of currency)

Получает список валют определенных в ISO 4217

```
~$ curl -XGET http://currency.lcl/currencies
{
    "published":"2016-07-01",   // Список валют опубликованный 01.07.16 
    "count":179,                // Количество валют в списке
    "currencies":[
        // ...                  // Список объектов валют
    ]
}

Объект [валюта](#markdown-header-currency)
```


## Получение валюты (Currency)

Получает информацию по одной валюте

```
// запрос на получении информации по валюте с кодом 643
// результатом является объект валюты

~$ curl -XGET http://currency.lcl/currencies/643
{
    "code":"RUB",                   // символьный код валюты по стандарту
    "number":"643",                 // цифровой код валюты по стандарту
    "name":"Russian Ruble",         // название валюты
    "minor_unit":2,                 // величина мин. значение единицы валюты,
                                    // например 1e-2 или же 0.01
    "countries_list":[              // количество стран использующих эту валюту
        "RUSSIAN FEDERATION (THE)"
    ],
    "symbol":"₽"                    // символ отображение валюты
}
```

*Примечание:* Для получения информации по валюте можно передать цифровой код или 
же символьный код. Например при запросе `~$ curl -XGET http://currency.lcl/currencies/rub`
ответ будет таким же, как указан выше. Код является регистро-нечувствительным

